網上平台「七起」助組工會 進攻勞工界 左右特首戰

由立法會功能組別選舉到特首選委會選舉，建制派一直穩奪勞工界議席，惟在反送中浪潮下，建制派在勞工界千秋萬世的情況，有機會出現突破。由設計師、IT人組成的HK Petitions團隊，上月初開發名為「七起」 的網上平台，即「七人起組成工會」，以簡單方式協助有意者組織工會。多名發起人接受《蘋果》訪問，坦言平台的其中一大目標，是組織工會搶攻下屆特首選委席位，長遠亦希望推舉民主派出任勞工界議員，為打工仔爭取權益。

立法會3席勞工界功能組別議席一向被視為建制派的橋頭堡，過往向由工聯會和勞聯「內定」人選，工聯會佔2席，勞聯則佔一席，而勞工界60個特首選委席位同樣由建制派包辦。建制派之所以能壟斷勞工界議席，因勞工界登記選民全部屬於團體票，根據選舉事務處資料，2019年勞工界登記選民為672個團體，工聯會和勞聯合共佔350個以上，民主派僅約80個，而其餘為公務員及獨立工會，故建制派在選舉中有絕對優勢。

「七起」團隊發現，若然民主派能成功組成超過400個工會，並登記為勞工界選民，有機會在未來選舉翻盤。而成立的工會只需要符合兩個簡單條件，包括符合法例的工會定義，及運作超過12個月。他們上月起着手設計「七起」網上平台，為有興趣成立工會的人配對，並提供「會章生成器」，讓有意者可盡快成立工會。負責網站設計的Edmond（化名）指，組織工會程序繁複，普通人在沒有任何支援下，十分花費心神才可申請，故透過網站簡化程序，加快組織工會步伐。

已助逾200組人士申請

Edmond續指，除了搶攻勞工界議席，他們都認為要為打工仔爭取保障，指部份舊有工會成員以老一輩為主，部份人已經退休，「唔係真係代表到而家返緊工嘅人，唔會幫嗰個行業嘅員工去爭取任何福利、權益，（反而）新工會係現職嘅人，佢哋先會落心落力為行業嘅人爭取囉」，加上反修例風波和武肺疫症肆虐，令不同行業都有打工仔被迫減薪或放無薪假，成立工會有其必要性。

設計師RED補充，現有的工會未能與時並進，舉例指平台成立首幾天，超過50人加入「手機APP外送員團隊工會」，證明現有制度未能保障部份打工仔。

毛毛透露，網站推出2個多星期，已協助逾200組人士申請成立工會，目前正待職工會登記局審批。據他們的資料，只要工會在5月2日選民登記限期前成立，就能於明年入閘參與特首選委選戰，但未能趕及參與2020年立法會選舉。RED認為，即使未能趕及在今年入閘參與立法會勞工界功能組別選舉，仍期望「七起」能夠喚起市民對公民權利和勞工權益的關注，「鼓勵多啲人行出嚟，將你嘅公民權利、喺你嘅（權利）就揸喺手。」

要廢除功能組別不能「咩都唔做」

RED亦希望「七起」在搶攻立法會選舉中盡一分力，提醒功能界別候選人「轉會」：「令到身邊人諗吓，如果開咗間食肆，會唔會可以申請到做立會（飲食界）功能組別（選民）？」

坊間對於民主派是否進攻功能組別爭議多，有人認為參選功能組別有違「五大訴求」，RED提醒，「最堅實嘅城堡其實由裏面開始去攻破」，認為只要有足夠票數，將有能力在制度內作出改變，同時爭取資源協助制度外的抗爭，「如果你想去廢除佢（功能組別），但咩都唔做，其實係無幫助嘅」。

根據資料，由去年6月至今年2月，當局接獲735宗成立新工會的申請，部份新成立工會的登記地址，為政黨或政治組織的辦公室。

據他們的資料，只要工會在5月2日選民登記限期前成立，就能於明年入閘參與特首選委選戰，

成立咗就得

推

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

樓主頂置依個

Push

好似load 唔到

load到喎

push

聽講一時多人上會有問題

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

勝不驕, 敗不餒。齊上齊落

pish

推推推

tui

大家入黎幫手推, 罷睇有線, UNLIKE晒佢所有PAGES

［突發］有線財經因報導敏感資訊炒人 大家入黎幫手屌柒有線高層

有線FACEBOOK PAGES LIST

到時一定亂到七彩

一開始申請左留tg冇人覆

過左幾耐？成團未？
不如自己開團

3月10
七起負責人send左email叫我留低tg幫我配對,俾左但冇覆我

一陣我重新再申請

你果行/類型好冷門？

推呀

成立工會係為左大家有工會活動同好多必要既功能

唔係好似d 人用地址種票，大家記得呢點

今日都車佢地做飲食界

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

PUSH

推啊

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

鬥黃post 好煩

推下呢啲post

力推行動post

你推唔到啦

推一推

你用不推文推乜嘢?

呢度可能幾百票
麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

求幫推

UP